【逆權運動●獨家】李國寶促政府成立獨立委員會：「唔止查Police」

逆權運動全港遍地開花，商界及專業團體亦敦促政府設獨立委員會。身兼東亞銀行主席的重量級銀行家李國寶接受本報訪問時說，連串示威爭議「直情已經影響咗香港國際金融中心地位」，他促請政府成立獨立委員會調查，但「唔單止淨係對police（警察），範圍要boarder（廣泛）啲」；對於當前膠着困局何時平息，他表示「我諗政府假以時日（a matter of time）會接受（成立獨立委員會）。」

因憂慮示威衝突牽連不少商戶亦關門停業，李國寶同意，本港消費零售以至金融業務亦會受影響，但現階段未擔心會引致業界出現裁員潮。

對社會矛盾不斷升級，滙豐銀行前大班艾爾敦則較為悲觀，指當前似乎沒有一方能想出可妥善解決辦法，若獨立委員會能涵蓋連串事件因由，並就支持及反對雙方所涉暴力指控作全面調查，並能平息各方怨憤「未嘗不可」（then why not），但關鍵是各持份者要冷靜回歸理性討論，並在務實基礎上互讓妥協。

他認為持續示威造成的下行風險，其中最受打擊是無法運作而要暫時關門的小商戶，這些小店生計若受干擾，基層市民的福祉其實亦受影響。

涵蓋本港商界領袖聲音的香港總商會，早前發聲明促請當局立刻成立調查委員會，獨立審視連串事件，又要求在修例事件上表現不稱職的官員必須問責。